針對防暴弱點

根據一眾巴打分析，防暴最辛苦就係烈日當空仲要着防火長袖衣暴晒幾個鐘。針對呢點我哋可以加強佢哋嘅難受程度。

神秘的阿基米德死光武器

分類＼歷史
時間＼2018-02-08
熱光武器

美國國防高級研究計劃局於2001年推出一種熱光武器，可藉由微波穿透敵人的皮膚並加熱至華氏130度（攝氏約54度），使其產生着火的感覺。然而歷史上古希臘數學家阿基米德（Archimedes）就曾研發出一種熱光武器，將 「拋光過的銅鏡，可將陽光反射到敵人的船上，使敵人的船隻着火。

古代羅馬帝國

古代羅馬帝國戰船

公元前213年，羅馬帝國派大批戰船開進地中海的西西里島，想征服敘拉古王國。

幾次水戰下來，敘拉古王國被打得大敗，只得固守敘拉古城堡，等待羅馬的進攻。

這一天，晴空萬里，陽光燦爛，阿基米德和國王站在城堡上觀察着海面。

遠處那一隻只僅露出一些桅頂的羅馬戰船慢慢地越變越大。

城堡中兵力很少，國王把希望的目光投向聰慧無比的阿基米德，詢問道："聽說您最近叫人做了很多的大鏡子，這裏面有些什麼名堂？"

阿基米德朝遙遠的敵船一指說："只要我們把羅馬的戰船消滅掉。他們就徹底失敗了。而今天，他們滅亡的日子就要到啦，因為我們有太陽神助威。"

他指着頭頂的火盆般燃燒的太陽興奮他說。

國王說："您一向不信神，怎麼今天倒對太陽神這麼感興趣？"

阿基米德認真地對國王講了一番話，國王將信將疑，不過，最後還是點頭說："那麼，就照您所說的試試吧。"

阿基米德讓傳令兵通知幾百名士兵搬來幾百面取火鏡。這些鏡子很奇特，鏡面不是平的，而是向里凹陷的。大家在阿基米德的指揮下，令士兵調整鏡子的角度，將太陽光通過鏡面照射到羅馬軍艦上。不一會兒，白帆冒出縷縷青煙，海風一吹，"呼"地起了火。火勢一會兒就變大了。羅馬侵略者狂叫起來，紛紛往海里跳，有的燒死，有的淹死。後面的戰船以為敘拉古人施了什麼妖術，嚇得調轉船頭便逃。很快，龐大的羅馬艦隊就灰飛煙滅了。

阿基米德用銅鏡反射太陽光令羅馬戰船瞬間起火

敘拉古國王興奮地問阿基米德，"你這取火鏡怎麼真能向太陽神取來火呢？"

阿基米德說："這些鏡子它能夠反射太陽光，能集中到一點，這叫做焦點，焦點的溫度很高很高，從它那裏發出的光，射到易燃物上就能點着火。不過，假如沒有太陽的幫忙，我們是無法取勝的。"後面的戰船以為敘拉古人施了什麼妖術，嚇得調轉船頭便逃。雖然打敗了羅馬艦隊，但是敘拉古城還是在被羅馬軍隊圍困八個月之後淪陷。

當羅馬軍隊衝進城的時候，羅馬將軍瑪爾凱路曾下令不要殺害這位偉大的物理學家。可是那時，阿基米德正在他的實驗室里畫他的圖形。士兵衝進後，腳踏聲驚擾了他。這種驚擾，使他驚醒過來，憤怒地喊道：「喂！你弄壞了我的圖畫，趕快跑開些！」結果，他的憤慨激怒了羅馬士兵，阿基米德便死於刀下。

吃盡阿基米德苦頭的馬塞勒斯嚴懲那名士兵。同時還尋找阿基米德的親屬，給予撫恤並表示敬意，又給阿基米德立墓。

墓碑上刻着球內切於圓柱的圖形，以資紀念。因為阿基米德發現球的體積及表面積，都是外切圓柱體體積及表面積的2/3．他生前曾流露過要刻此圖形在墓上的願望。

光在空氣中是沿着直線傳播的，當光線遇到物體，會被擋住，傳播路線只好發生改變，這就是光的反射現象。凹面的鏡子能將光線反射到一個點上，在這個點上，光線聚集在一起，產生的溫度非常高。

太陽灶燒水

利用這個原理燒水的「太陽灶」

阿基米德利用了光的這個原理，古羅馬的木製戰船就是被這樣點燃的。

聚焦太陽光點燃戰船

現在，每屆奧運會採集聖火，沿用的也是這樣的方法呢。

奧運聖火的採集

阿基米德用光打敗了侵略軍！如果這個傳說是真的，那他其實就是巧妙地利用了光的反射原理，打了一場古代的高科技戰爭。簡直能和現代的死光武器激光相媲美,令後世人津津樂道，不得不佩服古人的智慧。

我哋唔會燒着佢哋，只會令佢哋熱死，仲附帶閃光彈效果。但唯一限制就係要有太陽同埋唔可以係大廈陰影下用。建議係空擴嘅哋方試下成效。

Push

推

拎鏡燒著d狗狗
反正仲未係攻擊性武器